Olympus/Panasonic M43 用家討論區 (13)

加入細底前請三思

[細底係原罪] M43呢邊報到 （12）

[細底係原罪] M43呢邊報到 (11)

[細底係原罪] M43呢邊報到 (10)

[細底係原罪] M43呢邊報到 (9）

[細底係原罪] M43呢邊報到 (8)

[細底係原罪] M43呢邊報到 (7)

[細底係原罪] M43呢邊報到 (6)

[細底係原罪] M43呢邊報到 (5)

[細底係原罪] M43呢邊報到(4)

[細底係原罪] M43呢邊報到(3)

[細底係原罪] M43呢邊報到(2)

[細底係原罪] M43呢邊報到

S1H.

開始無位

開始有鬼佬生態撚屌em1x 個對焦仲屎過 更新完的z7

用返舊個套對焦又點解人最新系統玩

新手
想問下olympus 特約經銷商有無邊間比較平？或者有無邊間有伏？想買em10 miii
唔該哂

先去百老匯再行去星際數碼城,再去CAM2
格晒呢3間就得了

EM10III 父親節優惠都唔會太大落差

多謝！！格完再報告下

凡於OM Store訂購全新OM-D E-M10 Mark II 1442-EZK 父母親節優惠套裝，均附送以下贈品:
[1] LC-37C 自動開合鏡頭蓋 (銀色) (HK$290)
[2] BLS-50 鋰電池 (HK$390)
[3] TOSHIBA 64GB SD SDXC UHS-I 記憶卡(價值 HK$200)

而家買EM10III 會送~記住問呢3間野有冇
無你可以考慮上OM STORE 買~

想入枝二手1240
但係個價仲係3000
就黎買到全新

原來改左標題，仲屌緊#1001條友咁耐都未開post

J完A73有咩感想

嗱
我係路過並唔係1001
見1001左又無人開
怕佢又開細底係原罪就唔好啦

巴打有冇留意二手penf 做緊咩價位？

所以買一手啦

百記4990連以上贈品
蘇寧再另送腳架+原廠電 4790
Cam2 3850 但無任何贈品
Cam2係咪正正常常我唔太識check機 爬文話要check serial no ？

PEN-F 35-100

8-18

百記貴一千但贈品有無用先
堆野加埋都唔過千
so0又貴一千但支腳架你多唔多用？
當然cam 2啦

改咗名要搵一陣

我諗住去Cam2不過新手唔知check 機仲有咩要特別留意呀～

收咗部pen-f
雖然有啲殘但係好型

咁快手 收左幾錢？

你應該無望埋om store個價 ，望埋先講

4000可能其他地方仲平
仲淨三個月保

都係咁影相 ，無乜特別太差別
不過a7iii 個mon 幾有水準， 有7，8年前dslr 既質素 逼你用evf

同埋俾olympus 寵壞左個防手震 （當然m43 咁細無得ab 比較）

呀咩唔係跟上網個價架？見到$6990 唔係雙鏡套裝就無再留意

cam2 係咪 一機一鏡套裝唔跟贈品$3850？

Cam2係雙鏡套裝～但唔連贈品～我上面quote 既都係雙鏡

咁cam 2 吧

ok!!多謝巴打教路

嘩屌
當年都係咁上下價買10仔一代
都只係得一機一鏡

出左em1.2

我買左啦～最後買多左mon貼$50加Sandisk extreme pro 64g 170mb/s $200
Btw....我發現呢o記d色係咪偏暖色？鮮色？我影屋企幅牆變左做黃色咁大家有無咩較色既秘訣

個保持暖色關左佢就正常好多啦

送佛送到西

自己了解下

我都係最近先知

🤣肯定無睇說明書

改左名冇人睇到個post

真係好好多嚇死我以為要每次都慢慢較
謝謝

多謝巴打 新手暫時跟哂佢d setting 先!摸熟先自然再較

係 返工狗仲未得閒摸熟部機

無送說明書囉
要自己download

大家覺得其實hi res mode 實唔實用？

建築,商品,風景 都有用,主要for print out用
不過睇自己有冇呢個需要

日常生活好少機會用,除非野野落腳架

如果係EM1x hi-res 就變得實用好多

唔好睇過個價好似企得好硬，但我懷疑OM手上亦有很多存貨， 容乜易OM來嚟個什麼暑期優惠， 二手佬手上嘅存貨即刻成為蟹貨。 而今年olympus 相機業務出奇地差， 唔排除會再用price war 賤賣存貨。 所以有心想買真係買全新好過，要不等OM做節買都唔遲。

唔會啦，你睇呢度就知，1240幾乎必買，多多貨都無問題

要出優惠一早出左啦，而家714， 40150，300都做緊優惠，就係得佢無

冇1240份應該係因為本來個價已經壓低左，多數做過kit set 既鏡個價都跌得快啲

Btw 點解 Olympus d電相差咁遠？bls50 cam2都賣330...其他賣$100 我見又有盒
但代用電都係$100

單買一舊官方電係貴D ,
其他平既原廠電應該係OLYMPUS成日做優惠送電果D存貨先咁平

代用電就不用考慮了

明白明白咁我放心去買了！

仆街em5粒代用連原廠一半功力都無

EM5II by hi-res 加老蛙7.5

睇有好多原廠都好平

bls50係多機共用先平到

em10 MK3 + 12-100 f4

支12100玩咗個幾月，除咗低光都幾好用下，係爭在落腳架會頂到支鏡，未搵到手柄，有無巴一撥有好介紹手柄for em10 MK3

TAOBAO吧.得2隻

我就係嫌EM10III 個手柄位唔好先換EM5II

340-410唔覺平

我搵到啲淘寶手柄都無加厚個grip，巴打用咩keyword搵

除咗12100，就得兩支kit鏡

大家玩開咩鏡同影開咩題材？

12-40係好正
但有無需要喺有12100情況下再加

定係加支定焦PRO已經夠玩？

:
呢隻照計佢雲台個位唔係中間位應該頂唔到支鏡

你有12-100 已經唔需要12-40 都係差一級光圈

買咩鏡就睇你自己吧 ，有支12-100 基本上已經知自己用咩range 多

想問下用緊em5 ii嘅巴打有無另外裝手柄

我有另用手柄
唔上手柄好難拎

巴打係用邊隻

手大插枝1240用拎得唔舒服

用緊原裝 ，反而直度就入冷宮

我都係淘佬買
原廠好貴，買唔起

原廠唔好用 , 換電要拆出來

500 蚊執左支14 F2.5
優點就係方便帶出街

我仲有無需要入17 1.8 呢？

Ching有無p記 8-18 f2.8-4 評價/作品？
想買支鏡影景，間中影埋景+人

真係一期期
呢期個心鐘意餅就不停買
下期又愛上恆定zoom又不停諗
鐘意就買啦

好輕又上到filter 畫質稍差過7-14 又冇佢咁wide 但實用性幾高 外國啲評價我見唔錯 主要睇你想唔想輕同落filter

自膠 以為係同我個舊電一樣hahahha

由a7s2 轉左去gh5s

8mm畫汁最好，18就差dd 我都係由7-14轉用8-18好開心，因為太wide有時好難影

Welcome to M43

防震係咪差好遠？
利申：未用過alpha系

預左比人屌
玩下cyberpunk
Em1.2 17pro

好彩m43post無出面班癲佬

咁啱可以用嚟發揮下，所以就執下cyberpunk 風格

A7有ibis
Gh5 ibis
Gh5s無
都有分別
但我覺得後期都做到
贏係format 同唔會on9過熱
因為呢家返工用gh5 都唔會過熱
A7s2 on9 十分鐘戶外就收皮

唔考慮BMPCC 4K？

如果揀bmpcc4k 我會考慮 zcam e2 or bm ursa g2

尋日喺街都見到有O記用家

好撚sad
咁撚樣既政府
今日街上啲廢老又係

其實今次多左廢老出黎遊行

係, 都好多廢老廢中

有冇人用O記EM5/EM10/OM1系列落housing 潛水影相？有冇圖share 吓？

部omd em5 viewfinder壞咗
望埋去睇好矇，做唔到自動對焦
但用個mon做自動對焦就正常
壞邊度？

有無試過

屌 原來咁簡單
唔該巴打
一直冇理過呢個制唔知會影響到viewfinder

大家點睇2x teleconverter?
好似話7月有得預訂

如果用係40-150 靚的話就換40-150pro

就係有40-150pro

尋日遊行由天橋zoom盡依然好sharp
再zoom多一倍真係

大三元不嬲都好野黎

有冇平大光圈手動鏡推介
kamlan 50mm f1.1好似幾抵玩

睇定d過哂2X 一加上去光圈就去到5.6

話哂*

部em5 第一代次次開機日期時間都要重新set
點fix

抆左電？

相機內置bio粒電掛左？
道理同電腦一樣

我次次用完都會將粒電拎出來
關事?

有得換?

原廠有 ,內置電

點解要拎電出黎? 又唔係電芯

我估應該可以接受，用得2x基本上得幾個用途，運動或者生態，光源唔會太暗

我頭先計一計，40-150 f2.8+2x zoom盡 嘅話景深大約0.7米，光圈如果再大啲真係好易out focus

慣左手勢

btw 聽講有人試過粒電漲左，攞唔返出黎

唔記得原/副廠

如果唔用係應該抆舊電出來
好似對電子板好D

正副廠都會架, 叉得太耐

向電子垃圾說不
向副廠電說fuck

大家部機幾耐冇upgrade過firmware?
我em5有幾年冇up過，搵唔到條線

EM1.2 firmware upgrade:

差120fps就完美

入手左pen-f 套裝，真係好好j
但個手柄真係好難揸手，除左官方嗰個，巴打有冇推介用邊款？

想請教下
我用緊EM10 MarkII
跟機果支40-150入左塵
邊度可以買到二手高質素既40-150??

另外想問下用緊支40-150對焦慢過之前好多
係鏡頭問題大D定係部機問題大D

之前好多時係室內黃燈都影到張相好黃
買左部機咁耐到而家先學到野
唔自隊唔得

淘寶有個公廁手柄，行出街十部penf 有八部都用佢

師兄咩價位now

6990 連12 f2 ，仲送粒電同卡

好抵，但我想入em1 mk2 三防去旅行

我都用左4年
一直以為係wb問題
呢個明顯係o記問題
warm color唔應該default

仆你個街, 一更新支45PRO 電腦藍MOON

好彩得1mb 佢好快搞掂左, 差啲又死鏡

用mac啦

一間番到去UP

caf 進步好多

比咁多錢為左買佢個MacOS..

仲未試到

我而家轉左40150 2.8
枝kit放左喺度
可以傾下啵

好似今次好勁

至於在明年才登場的 M.Zuiko Digital ED 150-400mm F4.5 TC1.25x IS PRO 亦可配合 MC-20 增距鏡使用，如配合主鏡頭本身的 1.25x 內置增距鏡，Olympus 明年登場的「白炮」最終會有 375-1000mm F11（等效焦距 750-2000mm）的超級攝力！

我都好期待呢支嘅二代。評測話好過一代好多。

但係乘埋corp factor成100mm會唔會好難用

街拍正呀100mm

有冇師兄知道Olympus 7-14mm f2.8 pro係咪跌價跌得好勁？

m43 鏡價格好硬
市場太細無咩價格壓力

2-300左右掛
二手貨好少
搞到啲價已經跌到好硬

期待EM5.2 出 Firmware update

期待EM5.1 出 Firmware update

GX9咩事????

我算出部GX9 留意左佢個價錢幾日，水機幾日升左成一千。

一個星期前body先42XX而家51XX日本地震有關??

所有野水價一向都鬼鬼地
可能今期無咩貨啫
唔急用等多陣啦

出左咁耐既機，機價幾日升一錢真係嚇親。

今日西環泳棚

EM1II v3.0首發

price .com 個價不嬲都廢 ,來來去去都係果幾間賣重要唔準

好似好正

gx9 好似冇晒全新水貨賣？

奶嘢，懷疑鏡頭發霉
有冇巴打可以講下點check到有冇發霉

鏡頭塊uvfilter有一達油污
應該用咩去清
用鏡布擦極唔走

等唔到m5 iii了 想直屌m5 ii

我用抹車個啲玻璃去漬抹

新出5iii個價 估計同1 ii現貨差唔多
點解唔買1 ii?

不過出近4年 5ii不失為一部好機
係值得買既

我都係上個月先入
連1240一齊入
係重手左
但用左一個月都無再換過鏡

我入時個店員都有提過
就算佢新出5-3都一定接近1-2個市價
我由10仔升5-2的確無後悔

有冇Ching有用GH5s
高iso係咪真係好得？？

我於6月初入手EM5-2 配 M.Z 12-50 F3.5-6.3 EZ WR 鏡頭，
其中一項技能係苦練Pan交通工具相，作教學素材之用。
由於唔似 EM1.2有強大連續追焦功能，用EM5.2 影動態車輛相片，
部分係車頭模糊（但車身清晰）。
以下係少數能夠接受嘅拍攝作品：

機件：EM5.2 配 M.Z 12-50mm F3.5-6.3 EZ WR (@50mm)
參數：P模式(ISO-250, 1/100s F/6.3)，使用防震快門[1/8s]、自動IS，中央加權平均測光
對焦點：連續追焦(C-AF)，單點對焦位偏向右下角。

推

即係快門1/8秒?
真心覺得勁

唔係咁解，防震快門係指「全按快門後先提起快門簾，後啟動感測器收錄相片」
嘅時間差，以減低機械快門振動帶來嘅「炒相」現象。

sor，見識少

新機?

O記啲機係咪真係咁難放

拍片機？

大佬而家無反滿天飛
。。仲邊會有人入m43 舊機

睇個grip位似1系

睇價錢，你甘心賤價放就得

em1ii 我都賤價放左

張圖唔係舊圖咩

電子快門？
唔怕果凍效應咩

新手，想影人像用咩鏡頭好

點解用P mode
用S mode啦， 同埋簡d比較快既車
快門可以慢d 怕日頭爆光，就夜晚影 或者落fliter

EM1.2 FW3.0 17pro

panasonic 42.5.f1.2

45pro , 45.8 75.8

如果計45mm close-up到半身1.8光圈都夠
影全身就1.2好啲
唔夠budget就sigma 56mm 1.4都唔錯

1.2 個奶油散景

用過ff 0.95 未？

下次試下關左個is 有時pan野個is反而變左負累

點解gx 9 得翻咁少鋪頭賣？ 三陽 四寶都唔見？？

好，我下次試試。
因為Pan 呢類動態物件，唔係水平移動，而係對角線移動
(由左上到右下 / 右上到左下，由遠到近)，
所以要仰賴連續對焦以免「炒相」。
以下係「炒相」例子： (用同樣參數下，車頭位置失焦)

之前買g9 前去左四寶同dcc問，佢地話太少人買，現貨都唔擺，要訂

反而上cam2 一問就有貨，重送多舊電

諗住平平地買部gx 9 ，天涯鏡 再加支人像for 旅行 。 因為輕同平 先選m43

三陽又突然post 翻出黎

連登許願池

我希望真普選，然後香港獨立

14-140ii 加支25/1.4

入左1240之後就無再掂過25 1.4
但14-140加25/1.4 都係個好選擇

而家先入pen-f會唔會好不志 官網個優惠好似幾吸引

你唔好抱m43 有咩驚喜既心態，當佢係輕巧既工具就得

pen f 加定焦鏡就非常唔錯

唔會
利申買咗部要黎打J

等左半過月終於運到
有留位換電換sd card

識貨

(FT5) Olympus will launch the new E-M5III in August/September

想買支旅行用腳架
諗住入支manfrotto befree碳纖
但唔知買advanced好 定就咁befree
兩支差成k 好似又未必要用到8kg負重

利申：m5 ii + 17 1.2

黎緊2月會去北歐睇極光
得部E-M5 mark ii
鏡頭得14-150mm F4.0-F5.6 夠wide但光圈唔夠大
同埋一支中一光學25mm F0.95光圈夠大但唔夠wide
我見原廠d大光圈短焦距鏡又好貴, 係咪買過部單反仲好過

買枝1240

買25mm 0.95果時都有考慮過呢支, 最後因為貴得制都係揀左0.95
1240官網睇$7,990, 但price睇好多間細舖4千蚊都唔使, 有冇人知有冇伏

睇左佢官網, 好似都幾唔錯
想問係咪都係得手動對焦冇自動對焦?

上次我去影極光 都係帶樓上嗰支老蛙7.5mm f2去
一手大概三千頭 質素對得住個價錢

係 mf only
你都會長期set無限遠架喇 無af唔大問題

3千幾真係幾抵屌
中一果支0.95有時會影下人, 覺得mf好煩
呢支7mm又真多數影景多係咪mf都冇所謂
但係原廠果支1240 f2.8都應該影到極光, 同埋好似多用途過7mm果支, 而細舖買又差唔多價錢, 諗緊買邊支好

去olympus特約經銷商買,例如數x城

有無話target影咩先
4-600都好夠你用
當然有錢可以追貴啲
睇你覺得值唔值啦

估唔到一買5-2又傳出3
但配1240的確無入錯
求其貼兩張相
怕傷眼封密啲

夜晚10份一秒手持都接受到
近zoom又夠散景
真係好萬用

岩岩尋日先買左 $3240
真係好wide，可能之前冇用過MF鏡，一張相要擰幾次，影幾次先知道清唔清

平時會落腳都係同女朋友自拍 同埋影風景多
去旅行影下車軌星軌個啲

到時出3個價我諗都同m1 ii差唔多
m2 ii個規格其實都拍得上m1系列 又有5軸防震
平平地夠玩好耐啦

仲有支平野三陽 7.5mm F3.5

開個峰值對焦，好易用，仲要wide 景，好難 對錯

你將光圈扭到f5.6 ,基本上已經全景深唔使對焦

或者你用峰值對焦

唯一難搞係影星或者北極光呢d 勁弱光（以相機測光）既時候，用最大光圈果陣 ，無限遠同前幾mm 既對焦度

penf 黑色係咪斷晒貨已經

只希望緊廠方出新機時，EM2 ii 出更新版 Firmware，追加番「AF目標觸控板、C-AF鎖定」等功能。

多謝賜教#adore 我呢啲新手要時間探索下咩係峰值對焦

咁是但一支輕身就算啦

同意
鋒值真係好好用

反而我覺得對焦放大嗰個功能好無謂，等成秒先變番正常，點構圖呀

對焦放大係方便靜態同埋需要準確對焦

eg marco影花,影蟲蟲 ，峰值就唔夠

各有各用法

原來得咁少舖有原廠保養, 好彩巴打提一提

早兩日上office試完2x，效果唔錯，不過話買到無貨

唔理咁多，等埋em5.3先算

新手岩岩買左部em10 mkii

三秒都唔震啦。。。1/10咁保守

都唔知幾時先真係出em5 iii等到頸都長

8月9月有發佈

好撚毒 10-25

但俾我揀就出部em1ii算啦

所以好好奇規格會點出，又唔可以勁過em1，如果貴過em1街價，又唔洗買佢

但em1 ii 已經接近fade out

發夢
奧運年更新em1

更新software
應該唔會出em1iii啦

em1 max 其實就係 em1 iii

Em1 x?

我估佢要下年先會出E-M1.3

快啲去OLY HK FB page打氣🤣

揸緊gf8想升級，諗緊gx9加支zoom定係直上g95 kit
得支25.4

OM有GUTS

河蟹咗睇唔到reply

已

reply唔重要
已代表一切

我用o記都用得自豪

有冇人買STC 啲內嵌濾鏡玩

其實方唔方便?

裝拆上極花功夫同集中力，一啲都唔方便
不過有啲種類既濾鏡因為某啲奇葩使用限制,內嵌好過裝鏡頭前(例如特殊星攝濾鏡
又或者想一塊濾鏡搭配所有口徑鏡頭既時候先會諗內嵌
又或者係搭配前邊根本裝唔到濾鏡既鏡頭用

買左塊紅外線玩下， 不過要月中先有得攞

有冇人知flickr 咩事，一直login唔到，我仲有好多相係入面架特別十幾年前舊手機影落既相好珍貴架，

近年冇UP相都會上去睇下其他人作品，琴晚就已經入唔返去。

有無試過用app入？

想買呢類包好耐 ， 不過pd 果個10L 我又接受唔到

唯有買呢隻

個樣幾好
不過呢類messager bag 最怕重得濟
轉左落黎

但呢間啲袋外形無其他相機袋咁老土

點睇Pana-Leica 100-400mm 長焦，我見外國Facebook Group經常post呢支鏡影既相

The new Panasonic GH5s-GH5-G9-G90-G80-GX9 firmware update is now available.

Olympus issued the new firmware 3.1 for EM1II

咁em5 ii呢

等新機推出後，上代型號先至有機會出新版韌體

唔知幾時開賣呢

fish eye 真係玩下一排就擺埋一二邊
希望佢開平啲吸下客

上年去黃刀都係用em5-1 + 12-40 影
2.8都夠晒用，記住買個靚D腳架緊要
夜晚幾大風下

E-M1.2 35-100

响邊個位影？

六本木hill 最頂樓

近來多咗影夜景，用12-100係方便但個光圈真係唔多夠，會唔會放12-100,分散用返12-40pro同40-150pro會全面啲呢

另想請教用o記機影HDR，每張相間隔好耐，平均要五秒先完成一張HDR
是咪每張都做降噪所以咁慢？RAW/JPG都係咁樣

麻煩晒各位巴打意見

有啲後悔冇上去，上一次都幾貴

影夜景要大光圈

夜景唔大光景就要下下落腳

靠防震頂住
EM1ii + 12100, 6.5級

當然最好大光圈, 不過2.8同4 其實唔會差好遠, 係都1.2 或1.8

btw 齋snap夜景唔影埋車軌/人流 有乜吸引 落腳起碼可以低iso 張相都乾淨啲

夜景要高iso 始終都要腳架
就算比夠1.2大光圈你影夜景
手持情況都唔差得遠

手上得O記同iphone
等其他雙修巴答你

如果要收光圈深影深(前景後景都中蕉)又要快門快其實好難 除非Focus Stacking

買pen f套裝跟機果支12 2.0唔係幾岩用，想買12-40...唔知12 2.0銀色值幾錢？

佢套裝跟銀鏡？

有黑有銀，但我買過時黑色已經無貨。

加幾百yen渣，唔算貴啦

唔係千幾咩
我淨係上過新宿都廳唔使錢

1800yen係基本飛
想上天台另俾500yen

1800yen 貴 影一張相比咁貴，真係不了

我去果陣仲要有一節維修緊冇開燈

諗返又真係，成日執著光圈添

麻煩晒兩位巴打

可能唔止夜景呢, 其他地方都可以用大光圈

減價
em10 mkiii 定 epl9 double kit
應該買？

其實唔一定用HDR仲有一樣野叫livecomp

有無野好買

鏡頭遮光罩(55mm)

想入gx9
仲有冇邊度買機價錢ok?
price上面啲舖頭好多都話無貨

唔知有無電賣

Pen f 手柄

EM5II 加老蛙7.5MM

有，已買EM1ii電，乜9都有得買

E-M1.2 8-18

旺角 EM1ii, PL8-18

輕井澤一日遊
E-M1.2 17.2最尾一張係8-18

發色好正，點解我部機影出黎啲色好黃，差咁遠？

絵b？其實而家一入電話已經可以後製

WB

我今次都係用iPad LR執， 加下綠色，藍色咁上下

你會唔會無熄暖色調

可唔可以講吓最尾嗰張點執？幾鐘意隻色

好似富士嘅色

早兩日同女朋友去左元朗信芯園 女朋友相就唔出了
呢張好中意 epl8 17 1.2

做咩咁靜

最近大家啲腳毛集中係大台政治post
少左入黎吹水
加上個post名又趕客
雖然post係我開
但都要捉返改名個個黎問責下

個POST名有乜問題?

開初好多巴打話認唔到路返黎

1001 果位開POST 唔係方便人地起佢底可以搵返新POST咩

Kamlan 50 1.1幾時出呀？等到頸都長

其實我覺得m43 post反而出相量係幾多下

全靠你
我尼堆窮撚邊有咁多旅行

我又唔係成日既 係btrip好多姐

E-M1.2 8-18 手持影煙花

35-100

打皇帝工好正

好彩今個月唔洗去上海

🍇

仲請唔請人

粒星好清楚
睇左咁多年煙花
肉眼永遠都只係睇到繡花球
要睇想先睇到啲圖案

我唔比人炒都算偷笑

仲有d圖案影唔到 不過手持影算係咁

星星個粒你用咩光圈快門

f4 SS=1s

PO下啲傷眼相先

當Kodak s1 用家冇到

點樣可以影得乾淨d?

呢張會唔會推得太光？

成日都諗 支pana stock 12-60 下支應該升邊支
想用返dual is2 所以Olympus 鏡不考慮了
奶 12-60 / pan 定2.8 12-40

龍爪角

機身灰階用緊乜setting

pan 又定2.8 又1240 ？

應該係pan定 12-35

default

邊度有齋body epl9或gf10賣

星際一定有gf10 body賣

1240 2.8 有半年保2千8抵唔抵買

2千8?
2手?

呢個價一定係2手
我16年買要8千幾

有買貴無買錯啦

我15年買6千7

月尾去巴塞隆拿，帶em5 加12-40 ，定 full frame 15mm定焦 +部一吋機仔好

我去大鋪買，傻仔左

下8千幾？

前者

係，2016年1月買

但驚唔夠wide

唔見咗條usb線，邊度有得買
EM5第一代

問吓星際買賣二手相機鋪，有冇Olympus 專用USB線

客戶服務中心應該都會有，星期六去有折

O記客服？

係朗豪坊
你可以睇完星際再去

爽手買枝廣角

前者: 平平地買枝老蛙7.5
後者: 唔好帶機仔，再買多枝standard zoom

去歐洲帶ultra wide la

覺唔覺G90/G95真係美中不足
好似引人買G9咁

即係錄4K有crop

想問有咩關係 我諗住都係lightroom 搞 灰階係邊個parameter?

一定啦 市場定位既考慮多過機身硬件限制

S1 都要另外俾錢買color profile 啦

有無巴打放laowa 7.5mm

m43仲要crop 仲點拍wide angle呀
你話人地ff就話啫

反而內置有v-log
不過我寧願唔crop好過啦

我真係想知em5 iii 可以點出

宜家FF條水咁多廠爭 完全比下去

機身連鏡頭，比 FF 機細同輕，動靜皆宜

Em1 ii究竟可以捱到幾時

準備em52換em12 十月去尼泊爾

仲可以玩多幾多年而又唔會俾其他廠拋離太遠呢

btw有無人帶過o記機去凍少少既地方...講緊10-12度左右咋 就開始壞
好失望 em10 m3 新買一個月左右 拎去旅行 就已經壞快門
拎去整 個店員又唔耐煩咁撚樣

我二月左右攞過去福岡大約三至十一度，em10 m3 加1240 冇問題

咁我都唔知點解 係凍凍地+大風已經開始壞壞地

係時候上em1 m2

EM5 MK1 比雪埋左都用到

用緊 E-M5 II, 40-150 Pro

成日影商演同室內, 所以要長焦加大光圈

但不論點set, 影出來既人像都係偏黃或偏灰(暖色已關)

有咩方法設定等佢影出來人像偏白, 似canon?

試過用CWB, 效果麻麻, 成張相會偏藍

謝謝.

去lightroom 較K數

壞快門？

Em10 i 喺5-6度用過都冇問題，幾日

保養期內? 佢肯唔肯整先
我幾年前冬天去哈爾濱-2x度 拎住EPL3 都影到相
不過舊電好快用完咁解

睇黎大家都無事 可能我咁岩唔好彩 不過都感到好火滾我係10度左右開始壞壞地 影影下就黑mon 到越夜越凍 可能3度左右 就仆街了 完全影唔到
保養內呀 買左1個月左右 岩岩拎左去整 要等佢覆 如果要俾錢整實屌爆佢

我有另一部 em10 iii 用左兩個幾月mon出光點

呢部野QC mama地

可能因為咁就promotion 清貨 係幾抵屌既 cam 2買$3850 不過也不可原諒大家買之前諗諗佢 警世

睇相似撞過黎喎
我都試過
但唔關凍事

無喎基本上係跟身又無跌過 都錫機 巴打你個次係點

我個部就肯定係天氣 因為一幫佢取少少暖/去室內又影到一陣 但出返室外又即刻唔得
咁我覺得係Qc問題

我諗咋
咪有5種setting嘅，vivid. natural...
試下用portrait?

再唔係set死wb囉

仲有白平衡偏移同曲線可以玩吓

想問下各位意見
小弟用em10 1代好幾年
想換機
等em5 m3 定 em1 m2好

EM1M2 啦一定

睇錯你話EM5 M2 當我冇講過

所以可以等EM5 M3出左先再睇睇？

黎緊9月尾去！特登買咗枝PL8-18，希望到時將live composite發揚光大！

記住，靚腳架好重要
有機會大風
good luck

818輕鬆上到filter，唔使諗

而家啲tour睇供埋腳架

同意2.8同4

日本妹

想問 除左lumix同o記
仲有冇邊間野有岀m43鏡而又係值得留意下既？

自動鏡既話仲有sigma同leica

Tamron 淨係出一款 m4/3 天涯鏡

就係買左支leica 15mm
sigma有冇邊可以睇到有咩鏡？

EM1.2 17Pro

動漫節？

唔熟架步想去飲杯野可以點

對

咁就要組隊一齊去東京影一轉相啦

跟

飛田新地

放一支買咗兩個月嘅12-100pro
有無巴打有興趣

有無巴打賣Leica 8-18mm

唔識用ASP mode 剩係用M
開CAF ，臉部偵測，低速連拍
保持快門前提下放大啲光圈(整曚其他人)(我有咁大開咁大,太OVER先縮)
iso,光SET低(200)暗咪拉高啲
測光用中央或者點測連動(我冇SET,要靠EV值同估,一般OVER0.3~0.7EV
白平衡色彩呢啲RAW可以後改既就冇乜緊要
呢張冇用燈

用閃既好似係另一套玩法,
我得碌買機附帶既迷你閃,點玩都係+0EV起跳加火力同柔光玩意
講黎好似....都係交番俾用開閃既人講好啲

sharp

我會改做16：9cut 左下面佢

靚

Olympus M.ZD 45mm f/1.2

唔太鐘意16:9

成個post 都係日本相

我又貼下先

今年五月快閃東京，第一次揸相機去旅行

第二張個燈籠係邊度?

邊度黎

淺草？

淺草

無錯

我以為係一張相
諗左好諗鐵塔附近邊有寺廟

唔記得有冇po過

幾好view
咩地方

same

內湖坐cable car上去

買咗manfrotto element small腳架，細細枝用落em5 ii幾好
本來差幾十蚊想買big，但差成500g，不了
夠用就算，行山露營方便

jeng

做咩事
下個post改名日本旅遊貼圖區

我去過兩次睇鹿間士多都係無開

睇兩次咁多

E-M1.2 35100 新宿車站

轉會？

想買12-40mm f2.8
有無人分享下呢支鏡旅行用方唔方便？

必買㗎喎

Ps未買

12-40抵用
風景遊同日常用都一流
之後就到7-14/8-18
但呢啲日常生活太wide未必咁凡用

咁想問下呢支鏡影夜景效果點？

我都想入黎玩

無問題，輕鬆手持

如果想影人像，有啲散景，咁應該入25.8 or 45.8?
前提係我已有12/2 同 17.8...
但女友嫌17.8散景唔夠靚。
但我自己會擔心去到45.8日常應用範圍太細，唔知點取捨。

我用45/90 多過枝wide

影人影景都好好玩

Diu 以家入唔入em1m2好
想有部三防去旅行用
但8月中有新機？

利申：用緊pen-f

E-M1.2

em1.2 抵玩，個手把又好渣手

升左FW3.1 仲抵玩

好似好抵玩

頂
個手把真係好好J
定係等節日時有優惠再入好

準備聽日去買

邊間聽日有？

唔係長沙灣咩
定以家要訂？

應該係落訂，支鏡好似1600$

見佢以家話1500 去J下先

買左45.8，影人好Sharp,
但因為東方人輪廓唔夠深，加埋焦距問題，好易影到包包面。可能影囡囡會25.8會好d

應該係焦距越廣越包？

要散景一係用長焦，一係大光圈，25 同 45 兩樣野黎

聽聞25.8 麻麻地，好似45.8 成像好少少

因為45 較25長焦，好易影左大頭相，唔係個個女仔都carry到。
25影半身 全身都好方便。景深就一定45好d。
手上無25.8,不過焦距你ok嘅 可以考慮買P記25.4 25.7

影景會不會太窄？

其實唔會 me 覺得幾好用

又縮

pana?
咩幾黎？
認唔到

應該S1黎 有直倒齊裝 幾皮野係手

個紅圈好出

左上角粒制
唔講唔覺
紅橙幾似sonya7個鏡頭位

咩呀 G9黎架

咩事

你岩

上youtube睇左幾段片，覺得45.8唔錯，今晚去買。但邊間又平又有保？

唔通係之前每週精選

似縮減「專屬品牌攝影佳作網站」經營成本

之前個比賽大家貼左未 我早一個星期睇好少人參加

有冇link .... 搵唔到個網係邊

可能去cxm2𥄫𥄫，數x城個價好似幾貴下。

想賣鬼左支垃圾12-42，影出黎質數仲衰過iphone

咁平？ 抵玩

1500咋
我訂左
下星期中尾有貨

邊度訂？

我上窮網訂咋

請教下
用左Pana14-42II 幾年而家換Oly12-40pro
如果想一手行貨邊度出抵？
( 我見蘇X有信用卡優惠， 不過唔知其他地方個價會唔會平同埋有嘢送)

#495有講

有見到師兄提過果2個地點呀，不過 我見之前主要係講緊機身唔知鏡頭會唔會有唔同
睇黎要去行番轉

1242?

請問EM1第一代，係咪已經一部廢機?

二手市場仍有價有市，缺點為拍片品質追唔上時代

14-42 sor

屌，原來今年係up 上fb 再hashtag

呢度有無人放12-40mm f2.8？想買二手，無錢

目標價幾多？

1240二手都唔會平好多 應該低極都係～2000中

2500都好，但想已用1年-年半內

2500-2800

大家係香港be water ar

PEN-F 銀色定黑色好?
銀
黑

黑

但用緊銀

可能係
取向唔同姐，12-60長唔少，但12-40始終係恆定光圈

仲有黑賣咩？

無咩？ 不過我好早就買
以家唔知啦..但黑真係好型

有翻新賣緊
不過得銀
但傾向黑
諗緊屌唔屌

黑既話 屌啦
我都想換黑

得銀色，4500
琴日去星際見琴部黑色幾靚仔，但賣緊4500

4500差唔多啦 二手都係3500-3800
星際幾樓？ 想睇下em1m2幾錢

二樓第一間
黑色4000我應該屌咗
em12好少見，我早排賣走咗

So9sad
不過二手價同住新好似差唔到幾多

差唔多就買全新算

師兄如果係問Em1mk2
早幾日去問過星際黑色唔洗$8千中
其實真係好抵
不過我想買嘅係GX9

利伸 P牌仔

又係 二樓第一間？

係師兄們提得最多嘅O記行貨舖

利伸 P牌仔見大家要講得隱悔啲

em12全新都係7k中

岩岩屌左部翻新pen-f
有冇人知大概幾多日有得拎

其實我都唔係好識分價格網上面話行貨果啲價， 係咪真係行貨？ 因為應該係行貨先有o記快卡送？

多數係
行貨會有OLYMPUS一年保養同埋快卡贈品(要埋卡8k頭)
水貨通常係鋪頭保養
去返係價格網入面大路啲既鋪頭一般都冇事
再唔係就去星際間olympus特約

明白！
(Sorry我19999 其實我一路都係講緊果間特約)

係特約買就放心
不過會比價格網個價貴少少,建議問一問先
如果想加多粒電就考慮下買OLYMPUS個premium service pack

如果P記CHing有無咩建議？

P記機無玩過
畀唔到意見你
可以去SHOWROOM試下機拎上手睇下點

Thanks!

價格網果d 7k左右好似唔包原廠保養

包,我部MK2都係四_買
都有保

下 佢之前話要特約買先保既

請問喺邊買

OMSTORE網上購物有個翻新及特價品
間唔中會有平既翻新機

咁我就唔清楚
但係我買就有保,登記到

有咁既事
咁唔怕了

你打上行問最直接 ，整果陣俾單先知

我部g9 係cam2 買

Cam2話已經無賣GX9

但非特約，要收檢查費

即係都會保 但另外收檢查費？
因為以前部en5 cam2買 沒事
未試過上行維修

我連卡買佢畀埋張大鋪單我
唔知要唔要錢檢查
通常兩年內都好少出事

頂 有無Olympus tg group

印象中冇

有冇ching用過中一或者福仔枝25 f0.95
有啲興趣想買

福仔25 極少人用

我都係傾向買中一嗰枝

用緊黑

買咗翻新銀，岩岩拎完機

用緊福仔25 好重 全開光圈彗星像差好嚴重 但收光圈之後勁sharp

想放1240 + 1442 + 40150R + em10ii

加埋夠唔夠換半支45150pro

唔買黑

無黑色
買埋銀色17.8

做咩唔買p記15.7
之前用完17.8 換15.7 屌 爽好多

可能都要貼千幾二千

忠於o記

半支都冇仲要貼兩千

想問下用PEN-F既各位用緊邊隻手柄
見到STC嗰隻都似都唔錯

淘寶公廁柄

MEIKE嗰個?

想幫17.8同12/2買hood， 代用得JJC? 有無其他牌子？

用緊原廠果隻
STC係咪台灣新出果支圓柱果隻？
我都有興wor 佢隻色同銀pen f好襯

17.8 仲有隻方形既HOOD,好似叫LH-F48B
12/2買返原廠,好靚仔

係,原版100美金,其他好似120

原版柄位舊黑色膠位好易痴塵
貪靚就俾貴少少買皮版

利申買咗原版

買完大概幾日收到貨?
BTW我部機買完一日好似壞快門簾
今日拎咗上去比佢CHECK

原版柄位係指呢隻丫何？都幾好用 襯黑色機好睇d
我想換STC果隻..

咁快出問題

原版應該係指STC原版黑色,仲有一隻皮版黑色

一禁快門即刻黑MON+熄機

Diu sor9
你買果時可以預埋我？

香港好似無賣
要係佢個網度買

sorry 講得唔好我係指 STC
STC 柄有兩個版本original 同 leather(貴啲)
分別就係柄位嗰part 個防滑用咩物料

呢個就我部pen f 用 original 個防滑就係勁痴塵嘅膠
睇吓做唔做到參考

我買嗰陣係啱啱出要託台灣朋友喺Olympus 台灣官網幫手訂
所以話唔到俾你知幾日收到貨

佢呢隻料真係好易痴塵
有無皮版果隻既link?

如果要寄香港可以預埋我
些牙埋運費如果有既話

準備一陣買 係咪有興趣?

係呀
我想要皮版呀 唔要原版

你有冇TG,方便聯絡

有 不過我唔識些牙我acc上黎
你比tg我？

用緊Omd Em5
想問下有咩副廠鏡用到

你本身用開咩類型既鏡頭

最近用定焦多 50mm 一支好舊嘅olympus

上m43鏡頭維基，都7788

買枝假奶玩下

咩鏡？好立體呀

12 40保平安

到左貨..EM1MK2會影到機身同手指
不過呢排無咩心機玩指

即係大機em1 先用到？

大家覺得攞支40 150 2.8 去旅行會唔會好儍呀

唔需要大光圈既拎35-100/40-150 F4-5.6
輕好多

唔會呀..大機返而手柄大..會影埋入鏡

我去親都帶

心大心細中，仲有支1240要拎

比我一定帶，寧願攰，好過miss左好畫面

不過你預左唔洗shopping

以去展覽嘅經驗，長期相機掛頸，另一支放背囊或者放腰bag，會輕鬆好多

係地獄鬼國中 比人話香港好亂
香港加油 附上一張係鬼國上LIHKG 既相
E-M1.2 1240

我兩支都帶
個人喜好用長焦既壓縮感黎影城市/街道

三張都有crop有LR
用em1.2 + 12100
影鷹果張焦距爭太遠，crop到咁已經極限，放大少少都起格

第一次用E-m1.2影快嘢，真心好爽，但事後剷相係好痛苦

影貓同馬騮都冇乜特別，純分享求指點

12100真心方便，係光圈大咗少少

自膠，光圈細咗少少

隻鷹捉左條魚

E-M1.2 17Pro

好想入17Pro呀呀

其實點影 有無parameter

d 色會唔會濃過頭

入左，晚晚都係到

呢排執果啲我都有諗過，下批相執輕手少少先，多謝巴打意見

係條魚仲擘大個口

喺邊入抵啲？

其實我都係就咁影咋 無乜特別 邊個話細底影唔到星

丁乜野先

想買支定焦，暫時諗緊
Olympus 17.8
Pana 20.7
機身用em10ii
巴打們點睇

用緊20.7真係幾sharp
夜攝都ok
係對焦慢啲
17.8未用過唔知

我覺得20.7個焦距有啲唔上唔落
影景又覺得唔夠廣 影物又覺得有啲闊
對焦又慢 1.7同1.8嘅分別又唔大
我自己買返嚟都好少用
加上呢家兩支鏡街價又係差唔多
我會寧願要17.8

無錯就係聽講20.7好sharp先想買
但個對焦慢到咩程度呢，日光日白應該無事，但夜少少係咪就會拉前拉後對唔到同埋聽講好嘈雖則我唔多拍片

我反而覺得17同20視覺上唔係差得遠
比較在意sharpness，呢方面好似20.7好d
但17.8做工好d又有mf clutch
窮撚揀支平定焦都好煩

Sharpness呢樣嘢你又唔駛擔心Olympus
佢啲Premium鏡嘅光學質素拍得住啲Pro鏡
只係差在冇防塵防滴冇hood送
反而我攞支20.7影出嚟啲相覺得有少少鬆散

（留意樹葉啲位）

17.8金屬質感冇得頂

有14 2.5
唔知仲收唔收支17.8
14 2.4 有時 光圈室內唔夠大，但勝在餅，易攜

未買PL818之前，從來唔覺得要買wide鏡

其實好睇你想要d咩效果。我都會拎支Wide鏡去影遊行

想請教一下，25mm同17mm係視覺上係咪差好遠？如果25mm用黎Snapshot，效果係咪冇17mm咁好？我已經有枝25 1.8，諗咁好唔好入多枝17 1.8？

你自己會唔會好介意光圈呢樣野先？

景深我反而唔介意，反而 怕室內/夜左唔夠光多啲

禾真是唔敢遊行去影人 俾人話係鬼就gg鳥

的確易比人誤會
我比人影到都會提高警覺

有無師兄想買Pen-F 原廠grip
小弟有個出售

幾錢

你想幾多

睇完天氣之子 的起心肝執左張新宿
PEN-F 35100

好靚

日本好靚

想請問下Panasonic 14mm f2.5 同Olympus 14-42mm kit 畫質上分別大唔大？
同埋宜家應唔應該買14mm f2.5?

20.7比較好用

有料 有無教學

Full sharp wo, 師兄，點set

不過個20.7個焦距唔太夠wide喎
本身有枝14-42 kit鏡咁仲應唔應該買14mm f2.5

唔識，純粹問下

想問下M43影演唱會對焦夠唔夠做？
有d想買penf
或者買部epl8
2手好似好抵玩

penf 對焦麻麻

好多年前用過EP1
之後再無玩番m43
無留意宜家d機
但見到d 2手機好平
對焦邊部比較好？

14 2.5係當年我除1442就只有佢
買左之後1442就無再用過
同場我仲有支45-175
呢兩支都用左三四年

但現時有1240之後
我就無再換過鏡

畫汁
14/2.5》1442
但20.7我就未用過比較唔到

之前有巴打講過做舞台
m43始終唔及ff係低光環境做得咁好

14 2.5 對焦快， 餅
唯一係定焦黎講光圈細啲

好少拍片，有冇人知呢兩部機拍片畫質邊個好D???係咪係相同FPS情況碼率Mbps越高畫質越好???咁如果相同Mbps同Fps情況，MOV同MP4邊隻格式又會好D??

相機A
3840 x 2160 @ 30p / 102 Mbps, MOV, H.264, Linear PCM
3840 x 2160 @ 25p / 102 Mbps, MOV, H.264, Linear PCM
3840 x 2160 @ 24p / 102 Mbps, MOV, H.264, Linear PCM
1920 x 1080 @ 60p / 52 Mbps, MOV, H.264, Linear PCM
1920 x 1080 @ 50p / 52 Mbps, MOV, H.264, Linear PCM
1920 x 1080 @ 30p / 52 Mbps, MOV, H.264, Linear PCM
1920 x 1080 @ 25p / 52 Mbps, MOV, H.264, Linear PCM
1920 x 1080 @ 24p / 52 Mbps, MOV, H.264, Linear PCM
1280 x 720 @ 120p, MOV, H.264, Linear PCM
1280 x 720 @ 30p / 14 Mbps, MOV, H.264, Linear PCM
1280 x 720 @ 25p / 14 Mbps, MOV, H.264, Linear PCM
1280 x 720 @ 24p / 14 Mbps, MOV, H.264, Linear PCM

如果主力拍1080P，最好畫質係咪
1920 x 1080 @ 24p / 52 Mbps, MOV, H.264, Linear PCM？但得24P FPS 咁小可能只適合固定一個機位拍?

相機B
3840 x 2160 @ 30p / 100 Mbps, MP4, H.264, AAC
3840 x 2160 @ 24p / 100 Mbps, MP4, H.264, AAC
1920 x 1080 @ 120p / 20 Mbps, MP4, H.264, AAC
1920 x 1080 @ 60p / 28 Mbps, MP4, H.264, AAC
1920 x 1080 @ 30p / 20 Mbps, MP4, H.264, AAC
1920 x 1080 @ 60p / 28 Mbps, AVCHD, MTS, H.264, Dolby Digital
1920 x 1080 @ 60i / 17 Mbps, AVCHD, MTS, H.264, Dolby Digital
1920 x 1080 @ 30p / 24 Mbps, AVCHD, MTS, H.264, Dolby Digital
1920 x 1080 @ 24p / 24 Mbps, AVCHD, MTS, H.264, Dolby Digital

Delay

傳 Olympus 為避開九月相機發表高峰期，將在 10 月發表 E-M5 III

終於可以 USB charge

當年em5ii 係咪開一萬

冇一萬都八千

開一萬會俾A73 打死

參考G95價錢再以O記性格同新機，比G95貴一千都唔出奇。然後第二年跳水1/3

師兄有冇教學

咩機黎 偏廢

一部O記一部P記

唔直接上GH5？

GH5出咗兩年仲要成皮野，況且我唔係主力拍片，最多都係拍1080P姐，有比較想知呢兩部1080P畫質會差幾遠。youtube D片好多都俾人執過或者壓縮左冇講，又冇AB對比分唔到差距有幾多

p記個IBIS 拍片好過o記 所以…

新手 以前用Olympus XZ1 覺得拍片唔清 個Mon又紅又細
而家想換類似既 可以介紹我嗎？

我都係執下d 光位同暗位渣， 改下藍色同青色色相同明度， 最重要係改白平衡同加強對比， 仲有我加左sharpness

補充少少 ：普通旅行相機 自拍 9成都係用Auto Mode咁制

14mm F2 5好處：15大最sharp M43自動鏡頭之一, 不易入塵, 輕便
20mm f1. 7 1000元樓下，M43入面5大最sharp自動之一，輕便

兩支嘅壞處：街貨太多唔保值

唔知我用慣定點 17mom 同20mm比較易用 14mom snap 會太wide

好sad 唔見左部Xs Max 要番部6plus

好傷 成皮野

買新機又唔係

9 月公布新機
捱住先

頂下個月要去東京同上海 都無時間換機， 有得上連登已經好開心，

em10 iii?

講拍片其實對家sony RX100系列會改好多

ELP-9 而家3300左右 抵唔抵玩 旅行先用 0技術

咁不如用iphone

希望9月真係出m5iii 等到變長頸鹿了

如果而放枝25 1.4 同14-140仲有無人收

但一出好係好貴。。。出左em1 ii會唔會仲落價

起碼1皮先

如果佢定價六千都多人買

過八千就唔會考慮佢了

我用緊em5 ii

近三個月入em5-2

嚟緊會去東京，如果14mm同20mm 二揀一揀邊支好？主要街拍同影風景多

要打XT30/A6400就一定唔可以太貴

我揀等效40mm 24mm有時要好近

如果佢勁過em1 ii, 要 9 千或樓下先吸引到人

我覺對焦勁唔過em1 ii 真係唔使出

好多機出到phase AF但o 記p記停留左係contrast AF

反而我想新機隊到 em1 ii 跌穿7000 我即入

20MM會好用好多 如果有35-100 40-150 街拍更佳

用左4年嘅E-M10第一代終於要退役
趁HSBC信用卡優惠完之前，GX9入手

Em5 3幾時announce? 期待中

我有支25 1.7
再入20 .7 又分別不大
有支14 餅但光圈唔夠大
可能入支17 1.8 玩snap

我用緊10 ii
諗緊上pen f 定em1 ii 好

話delay 到10 月

我有支12/2, 17.8 同 45.8..而家反而覺得17.8作用不大。最常用係拎黎影食物。

唔諗下17PRO

太大支了

支Leica 25 1.4出二代目

放下毒先
17Pro

出251.4II

唔敢放我係茶記影果杯檸樂出黎

睇過

Em1 ii用完返唔到轉頭？

諗多左 我覺得o記flagship 同對家比較有距離

要追既部分太多喇 唔快少少進步真係收得皮

我係行內人, 可以同你講Lumix 14-140mm 同 OM 14-150mm (1代) 而家個回收價好Down, 再加上om出埋12至200 mm， 而家呢兩支1000都未必賣得出。

至於25mm F1. 4由於街貨太多，現在二手價已跌破2000。

1.4 咁抵屌？

好正...我就快忍唔住

300pro 宜家咩價位

一年前入pana 25 好似2500

有25.7了

25 1.7 我都有， 收一收光圈到2， 已經夠sharp

係, 已經夠用
反而想出45.2
但太貴

推番上黎先
消息話sony有塊43 size 嘅4千萬sensor
-------------------------

25mm都有興趣買番枝
1.2/1.4/1.8

如果唔睇價錢，點排?
睇價錢又點排?

25/1.4

平，輕，細，散景柔，有立體感。

等2代出左之後買1代?
除左防水之外好似無咩新改變

入左g9...
手感相當唔錯
好鐘意上面塊LCD

出張沃門相

唔使出塊40mp架啦... 出塊24mp追返apsc幾年前嘅spec就ok

罪大O 記分手了

而家買gm5會唔會on9

但細機只始一家
真係要咁細咪去馬

其實本身用緊sony a7 但係去旅行攞幾支鏡都幾辛苦所以想輕便d去旅行用

gx85呢 其實覺得gm5 size好正不過冇ibls

雙修諗清楚wo
燒身家

所以m43我諗住invest落d平鏡算 size行先

平鏡好夠玩

Om藍又好吸引

用咗六年O記無反
由E-PL5用到E-M5 MK II
最常出活動用40-150 PRO, 影人
清到面毛都影到
但老實講, O記影人真係麻麻
部機白平衡唔準, 次次執相都嘔血
我已經調過好多野, 但效果都係唔太靚
但影景影花就靚到不得了

40-150 pro
重唔重其實

用落唔重，相比ff已經好輕，又夠細

40-150pro先700幾g
sony 70-200重1400g

相比大多數單反長焦恒定2.8, 佢只係一半重量
但女仔拎, 一個鐘左右會開始攰

我無特別困難

不過執wb都好易姐，執好一張，copy setting，ctrl all，paste

最近轉咗LR
好易好過PS

認真問，究竟白平衡點為之準？

我影人多, 會睇膚色
好多時都會偏黃偏灰 (自動白平衡)

Olympus 真係經常偏黃，好煩

直岀既白平衡A同G減1~2會好少少
不過有時會太白

試過哂, 但都係唔夠自然

熄左佢個auto warm未

有呢樣？ 唔知tim

但係唔開auto warm好多時偏藍

開左 日光之下都偏冷色調

求教學

O記由4/3 到M43 影人都係Look like shit , 尤其用開睇慣canon 色既人(我呢d) 會想死

我之前上網睇左台灣用家小奧既教學, 係有改善, 但都係有種黃膽病既膚色
尤其係室內用黃燈果d 好慘不忍睹
mobile01 之前有貼過lightroom 色調,d色去左會好睇d,但係次次用raw我又覺我好煩~
反而panasonic 影出來好睇d ,似貧血~

我女朋友以前有部EPL6又係影到紅/黃咁
較WB都無用
其實到而家都唔知係壞咗定部機係咁

神之光平左？

有45mm 1.2 同56mm 1.4夾擊
好難唔減

75.8 影花個啲掂唔掂

當然掂

熄咗啦

我今日用咗Canon單反同Olympus影靜物

兩者都set F4, AWB, Olympus我有A-2, G-2, Canon set AWB （白色優先）

出嚟Olympus係靚過Canon

但一影人Olympus就出事，尤其唔係日光，室內的話，完全影到人面又黃又灰

掂。但呢個焦距真係唔算實用

我有45.8，就冇買呢枝

我係跟佢調，但冇-4咁誇，只係-2

好咗少少，但仍然要執

45.8 又真係抵玩既

Em10 ii + pan 25 1.7

如果錢唔係問題既話，個人認為買40 150 Pro好過，至少焦距上既局限冇咁大

我都有45.8，呢個焦距影人好夠做ga la

45.8已經要企好遠，75.8要同企都老蓮咁遠

如果要影半身或全身，有時我會用25. 8

最近睇中支老鏡睇過啲鏡同鏡對比，好似唔錯？

但唔係幾清楚咩價位
有$2000-3000 又有一千
有冇老手

75.8 for 影展or 小型演唱會

本身150 都係少數野 , 除非有marco 功能可以打埋蝶

但係m43 crop得咁勁會唔會好難用？
呢支crop完100mm

Wide angle有咩鏡抵屌？
714 2.8入唔入得過

Lowa, 三陽 ，Panasonic 7-14

本身都有用oly 嘅50mm 係咪都有crop到
如果係嘅我ok呀

所以45.8用途大啲，我估都係我嘅極限了

基本要超廣角恆定光圈 一定係呢支

要用埋夜景又方便一定係它

好黃

佢現場係黃燈，用左燈膽WB
... 上面師兄話有auto warm off ? 可以點搞

其實wb 無硬性點用， 你眼見同你想要既效果可以唔一樣

om 機預設暖色調要自己disable

設定為「自動白平衡」嘅問題，影所有用黃色燈光照明嘅室內相，
都會有呢個問題。

今次帶左 3 支定焦去遊行，去拍片做個記錄。
集會同遊行超難拍，人多，搵位轉都唔容易。

拍還拍
記得唔show樣

我拍個時係合法遊行, 唔係同警察對峙嘅情況, 同大部分人都有mask

見大家傾開影人，但一張圖都無，拋磚
張相我專登偏紫，請無視
圖文無關，而且我仲係個新手

我通常執人像會先check wb啱唔啱，較好光暗，然後較HSL，視乎model拉低橙/黃 saturation，拉高橙/黃 luminance，令個人，最後較一較hue

點解唔用 自測試白平衡？用張白紙set左先，好方便

拍紀實片，會唔會用變焦方便點

當然會放便D，但Panasonic 個 2 支 x lens 冇錢買呀

我今次用左 15mm F1.7, 60mm 2.8 同 300 mm F6.3

年頭收左枝9-18

佢宜家做特價 我屌

細光圈個支？ 變形同成像都麻麻...

反而成色差好遠就真 影出黎顏色執唔靚

我ultra wide 用 9mm F8 玩具鏡$500，同三陽 7.5mm F3.5 魚$1200,都係二手
上9mm F8
下 三陽7.5mm

點解好似無咩人用Pan記機身，我覺得直出啲色都幾靚

呢張個光圈收到幾多？

f/5.0

巴打們 黎緊我就要幫親友影大學畢業禮既相 咁親友部機係em10第一代 到時主要影人 影大合照個啲 佢剩想買一枝鏡去影 因為預算有限 所以黎呢度幫佢問下有咩鏡頭好推介

大頭45 1.8 ？
1000 二手

定係變焦好啲？

變焦不二之選 12-40 2.8

焦距夠唔夠

唔夠12-100 就貴好多啦

睇黎都係建議佢買12-40

新手上路如果想影人像景深 但budget 有限 有冇平靚正大光圈鏡推介
Body 係Olympus em10 mk3

25.4 45.8

45PRO

25 1.7 平靚正

呢支鏡堅係靚

E-M1.2 1240

到自己租機買domain整網頁

諗住整個9成相片（全m43），配一兩句介紹（即係刷牙洗臉坐咩車都幾乎唔會講）嘅旅遊photo blog

最柒係idea同layout接近完成+課哂金
但係自己得2個大陸同幾個本土地點
奴工型人士，無錢無時間去旅行

諗緊好無收啲有興趣嘅m43手足當author
網站唔會有無任何收入純為興趣
日後萬一有人donate/落廣告（當然唔好預多，堅為興趣，唔會同你跑income），扣除hosting開支分哂畀手足
有興趣留telegram傾

利申暫時整咗主頁同blog 版面
0 coding知識，WordPress嘢嚟

講真定講假

真
心諗反正都畀咗錢
得我一個用好似好浪費
btw當年高登年代
我算係頭嗰幾個開m43 post嘅
唔知你仲記唔記得我

Sorry我無印象，巴打咁又記唔記得我？

就係記得你個名

環保撚

有冇人想收1240 pro 想放

老蛙出手動17mm 1.8 ?
要賣幾錢先有吸引力

1k

但O 個支都唔使2 K

我都有支...想知依家放到幾多

我希望2700左右

入左12100之後
基本上無用過

想換哂做定焦 penf插大鏡好怪
仲要雙修緊ff + m43

巴打支1240放左未

未呀

暫時整咗咁多
有人有興趣我就課多啲金落去整靚啲
各位手足有無興趣
大家可以等我完成個網頁再考慮嘅
我會整個作者招募page

大家真係唔好畀m43死，佢唔係大家想象中咁廢的
尤其去旅行嗰種輕便度，真係會令自己清醒啲
唔會當自己係隨團攝影師

btw勿相認，m43 facebook 好多巴打

就算唔計畫質， 至少 可以 帶曬焦段去影都好輕巧

真
見過好多貴價相機袋啲手工差到仆街
所以情願帶acerytx袋放機
細細隻已經足夠em1 ii + 2支pro變焦
再加上部機dynamic range交到功課
後製玩味夠，自己真係好滿意

Hi res同livecamp 絕對係殺手鐧

我em10 ii 係 Hi re

1x個手持hi res
可惜真係太大部了

同而家ff 機比仲有咩輕便優勢。。。

ching 用咩ff機？ 最近試左Fujifilm 無 ibis真係好唔慣，用手動鏡，室內影死物，要幾張先有張清。明明sensor大左20%，最後仲難用過m43

a73 本身有ibis
冇ibis又冇鏡頭is 暗啲就pk

淨計機身冇，但係一連鏡(尤其係zoom) m43真係輕好多，pro鏡平得嚟質素仲sharp過啲雞FF鏡。

唔係支支鏡有is，好似定焦鏡全部無
變晒日光鏡

支鏡又真係爭好遠，舉過半日已經想死
要掛頸先掂

其實冇得救 唯有盡拉快門
一係換XH1

pro 鏡先=f5.6 ff 景深
高iso 又強m43 兩級
買枝天涯頂到m43 全部
價錢仲平好多。。。所以我之前果斷跳坑

yes
自己用過幾年定焦機同鏡
當時就係貪佢平靚正夠輕便
所以後來玩返換鏡都入m43
畫質嘅嘢體會過早期sigma foveon
任何bayer類都已經滿足唔到我
所以話知佢ff定google pixel根本無咩所謂
本來想轉fujifilm
但啲性能又爭9皮
現階段玩下m43，享受下影相樂趣係唔錯嘅
8千唔使，部機已經做到隨心所欲
十分滿意了
屋企個4k mon做wallpaper都唔差
其實無咩好嫌棄

唔好畀器材控制自己
大把人揸a73都係影鳩相

m43可以好平就做到ibis
啲鏡又平 又唔算太少鏡

雙修緊FF嘅窮撚都叫負擔到
所以m43而家嘅定位 我覺得係遠攝 相對輕 平

難得巴打仲返嚟吹兩句
m43又真係唔見有咩人會用非入門機

啱啊
自己都過哂追求bokeh嘅年紀
幾乎都係影風景
m43啱啱好

btw上個月心血來潮想整部a73玩下
一上dcfever啲用家評價都幾極端
即刻無咗衝動

FF 呢個價錢有呢個水準 我接受㗎喇
係個mon廢咗啲之外 我幾滿意

死馬 x3 同而家高像素比都唔得啦。。 。我都用過哂

有感情，第一部換鏡機係em5

出em系列時
見到個正價真係唔開胃
難得巴打咁有勇氣

雖然A7 size 都叫細，但機細鏡唔細， 大大碌，FF 鏡輕量化到既仲係好少

龍仔個兩枝，好撚細了

同埋M43 大部份對焦距離都比較近， 影玩具食物一流

Em10 ii + 12-40 2.8

我諗你唔記得左仲有三支1.2 pro 定焦

其實1.2 散景大約等於FF 光圈幾多左右

2.4

XH1 個防震有=無

有無師兄用緊12-100 f4 同 40-150 f2.8
想入手 但邊支好啲

下？ 佢話5 級架wo

有同事用緊但係用起身無Om個咁顛

嗰陣買gx85都係貪佢平+有ibis
如果換機我都係上gx9/g95算
g9唔係唔好，但m43做到咁大部唔係好過到自己

唔同用法喎
12100天涯 40150長焦
有12100...無得頂...旅行一支打曬

12100 缺點係細光圈

有冇聲氣出GF11或EPL10 ？

無咁快啦，pan今年要開靚ff個頭
oly今年更新em5, 正路出年點都em1先

部陳年GF3跌爛咗。。
買住EPL9定GF10好

萬眾期待em5 iii
如果佢整到em1 ii 好似em5ii 咁細， 一樣涵我都收貨
係希望佢開平啲

都係
支鏡size算方便...
要求唔到咁多..

我有啲興趣，等你整好招募page，加油！

OM又話10月出新機，9月都過左一半仲未有流出

多謝支持

想整理一下鏡頭，好似有啲無咩用過
現有
olympus:
14-42 Ez 電餅
12-40 F2.8 pro
40-150 R
9mm F8 fish
pan:
14mm F2.5, 25mm F1.7
samyang 7.5mm F3.5 fish

淨係留 12-40, 7.5mm fish, 25mm 1.7, 40-150 R
將14-42電餅，9mm F8, 14mm F2.5 trade 做17mm 1.8/ 15mm F1.7街拍,
咁樣好唔好
支14mm F.2.5雖然好餅，但2.5卷圈實在唔太夠，一入餐廳就gg

9,你當佢機身蓋用算喇, 有人要都係碟頭飯價(我估
另外兩支trade走就正路

點解香港咁多怪人嘅

明明全世界都有人用緊
無人覺得有問題

係得佢先覺得有問題
我懷疑你同事根本冇着到防震

14mm 應該都仲有人要，我係驚支電餅無人問津

買15/1.7啦，無後悔，用得最多嘅鏡，由EM5用到而家EM1ii

電餅係咪會好難放，好多人都有，仲會用真係為左要超輕量

應該係 不過放到 應該只係幾百蚊

電餅 + 9mm/f8 + 14mm/2.5 加埋我諗放到一千咗右，15/1.7二千四：

咪當清下櫃 + 千零蚊入15/1.7囉，去馬啦包你話正。

本身有12-40同40-150
但有時要keep 住換鏡覺得好煩, 都諗緊好唔好放12-40 黎入12-100

我入完12100之後...支1240打左入冷宮...

想當年買左12-40 之後, 12 F2 都係咁打左入冷宮

12 影景多， 又真係唔使咁大光圈

果陣買第一部m43係 em5, 買kit set
用落12-50 影夜景好差下, 就買12 f2
點知過左無耐之後就話出 12-40
無zoom 又真係唔方便最後都忍唔住入 12-40

要更方便..咁就要入埋12100..
再加支17PRO...室內低光用
咁就無敵

EM5II 老蛙

7mm F2?
我得支三陽魚

新手上路 冇乜筆直既情況下 買em10mark3 是唔是一個好選擇?主要想影下景咁

m43強項唔是影景

我有1240 都係怕換鏡煩 但又想光圈大

見佢有個Live Composite既功能好似幾勁可摸耳講多d detail 有冇其他推薦

Em5 mark ii放左佢好冇
啲色好灰我又唔係好熟數碼機
想平平哋轉部ricoh gr2

GR 係定焦機

M43 遠攝同近攝 都較強

應該係未摸熟相機色彩、濾鏡效果等設定，建議網上搜尋一下教學
(例如Olympus 台灣總代理—元祐實業嘅正式Blog)

可能WB問題， 個auto 係黃燈下超唔準， 嚴重偏黃，要自己set 去燈膽

就好似影室內公共交通交匯處巴士咁，由於係用黃光照明，於WB設定下，
往往都係偏黃為主，顏色不一。
以下係同一場地拍攝嘅相片，未經調整色溫： (EM5.2 + 12-50mm F3.5-5.6)

1.em5mk2 唔值錢，除非賤價放都唔介意
2. 顏色我長期用lr 快速轉自己想要既色所以無所謂，除非你直出乜都唔想搞

aps 隨身機同無反始終兩回事，睇你要求吧

依家放大概咩價位
因為我其實影開菲林
部數碼機係之前買落
但係我又唔係好識用

2k 幾吧 睇你齊唔齊配件同有無原廠把手 , 可以去到3k
不過有價唔知有無市。。

如果會落腳架影夜景，有時去旅行可以留番既， 有livecomp,全天候防水 (我試過部機淋足兩個鐘雨都無事）

em5ii 算係交足功課

屌我好撚蠢上年先買
我又完全唔熟行情 嗰陣又未開始玩菲林

全新？

唔啦 用左一排之後覺得部機都唔係好掂
可能枝鏡唔好掛我又唔識

我講你買全新機？

你用咩鏡？

係呀全新機
唔記得咩鏡了部機唔係我手

枝鏡嗰陣跟百老匯買
好似埋單8000幾

鏡都唔記得係乜，多數係12-40 如果8k 幾

另一支會係14-150 天涯鏡

請問超廣角 for m43
除了 Panny 818 外, 還有沒有哪支是 67mm 的大光圈超廣角?

呢幾個月入手em5 iii會唔會好啲？

有興趣支14-42電餅，

仲未肯公布...

老蛙 7.5mm? 不過係手動鏡

with “Surprise” New Functions and Mechanisms

諗緊定係買菲林機
學生冇錢

買菲林都係成本吧

但係感覺上冇洗得咁多錢
儲儲埋埋都有差唔多10部菲林機

咪又係錢 ，慢慢支出你唔覺

燒菲林好恐怖

中學生一筆過比唔起

你唔係買左em5 架咩？

但換機比唔起

咁你襯而家放晒它先 , 愈遲愈難放，你預最少跌2k 野

都係舊sensor... 真係變做輕巧版em1 mkii only ?

等緊佢出em5.3
然後入em1m2

或者pen F

部GX85跌爛咗個mon...
如果upgrade直上G9定G95算？

Pen f 有啦
但無三防好唔方便
等出部1仔

1 仔/ pen我都15，16, 但pen 真係好型又細部

Pen係好正
但有時旅行落雨都唔用得

Btw, why not both?

有信仰就買部penf 返去擺，平日就用1mark2

我有12-40 加埋1 仔 落住雨影都幾正

有em10 , 上pen f好似作用不大， 10 仔入硬冷宮
上1 仔平時仲可以用 10 仔當輕身出街

g9一定好d , 比較睇你接唔接受到m43 同部ff 一樣咁大部

em1 2 同g9 都有

聽日下晝早放出旺角，係咪朗豪坊42樓有機玩同吸下毒?

吸完毒
Em1 ii 對焦快 5.5 級防震， pen f 型仔，art filter , 搞到唔知點揀
同埋兩支1.2 Pro 鏡都比輕我想像中細枝同輕

唔係好識玩個伊登十二色

E-M5 III 個樣嚇親我

唔錯wo

轉盤color ?
我係對個art filter 有興趣，直接影完就係

Filter 係幾好用
但個轉盤color唔識玩
轉到唔知似乜 哈哈

縮小版em1 ii + new CPU
又好似唔錯

細電
分分鐘連拍幾野就唔夠buffer

我連拍又唔太緊要，無咩機會用到

1.2 根本唔重...

唔吸引
連富士xt30 都下放eye af
Olympus仲未有
除左m43本身用家， 其他人唔會買

同ii差不多喎

我仲有枝14-42 舊kit鏡（非電餅）
其實係咪直接放垃圾桶就可以？
根本唔會有人想要
我又從來唔用
但佢又佔左防潮箱個位

同意
幾好手感

印象中好似有機構回收相機，唔知重有無

唔會無瓜
我em10 ii 都有眼/ face AF wo

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

face detection 同 eye detection 兩樣野黎
Olympus 無sony Fuji Nikon 個種eye af

應該話olympus face detection 無sony 同panasonic 咁勁 , olympus 都有得揀眼睛優先對焦，不過用咁耐唔覺有用， 反而panasonic g9 果個咬得好實， 同sony a73 有得fight

想問下袋背囊日日拎出街
係咪pen f 好過em1 mkii

呃filter大家都有，只係有冇擺出黎啲就手位
唔係性能優先，咪睇邊部好睇
BTW 1.2用完基本唔會返轉頭，除非有特別要求

認為penf好過em1ii既原因係？

細部 可以每日帶出街
我連指唔太用得著，但又有部em10 ii 可以當細機用

我都知機一定係em1 ii 優勝既

咁買pen f 吧，完

唉，真係選擇困難症

唔困難呀 , 你都話用唔住em1ii 既功能

其實係想要個三防
去旅行安心啲
睇埋em5 iii 點出先

em5 iii 都唔會細過penf , 呢d 唔係選擇困難 , 係心痕ja

唔知佢keep 唔keep 到 em5ii 個size

Sony released the full presentation of the IMX492 sensor with 23,1mm diagonal (the MFT sensor has a 22.5 mm diagonal). The sensor has following key specs:

– 47MP multi-aspect sensor (41MP in 4:3 mode and 35MP in 17:9)
– Exmor R tech with electronic shutter
– Has 8k30p recording (in 17:9. In 4:3 it’s 25p)
– 2.315μm Pixel Size for both the Bayer and Monochrome sensor version

嘩屌

咁你慢慢等

黑科技...

FF 個堆.8 呢。。
利伸我就元ff 機0.95

自打咀巴

17 號就揭曉啦

Sensor for Em1 iii?

12BIT ...........

兩部都有，penf 只係用黎打J

em1mk2 可以入袋架，penf 只係輕少少

我兩部都有，用慣em1.2左 pen f長放防潮櫃
你估pen f細好多咩，鏡既分大d

手持影high resolution 1mx 下放！

似係比GH用

無野睇

1200歐...

5.5 級而防震, 同em1 mkii 一樣

嘩 咁買em1 mk2 會唔會好d

手持hi-res喎
但舊電

等佢咁柒耐結果出部有hires細電嘅em12
不如執柒咗佢啦

同埋細size, new CPU,手持 high resolution

等em1mk2 降價買算

而家已經跌到7千幾body

再等佢平多小小
本身有pen f
但無手防 有小小雨都唔敢拿出黎

三防*

Me 2 em10 ii 一落雨落雪就唔敢影

想問下 em1 ii 比em10 ii ISO 好唔好到兩級？

又話會用新sensor，難道要等多3年 下一代先有

Em5如果淨係多左手持hires，咁即刻衝em1 ii
如果唔係就要等mkiii

出年奧運，新sensor 應該俾 em1 mk3 上先

咁佢細部過em12, 可能對焦仲快d tim
加上銀機個樣又唔差，等降價啦

唔貪心既，em12 好夠用

佢em53 太貴既話，就 em12 加em10 ii 做副機

咁可以考慮買個雨擋套住

新機一出必貴
除非又㕛双叒叕做等等黨

屌…舊電細左又無新野 點買呀

其實買個套都做到三防，不過要買野就總有理由

呢個錢我直接屌部a7r2 加d800 二手都仲得